德國行為藝術家玩轉Google Maps 單人匹馬炮製「虛擬塞車」

三年前來自德國柏林的行為藝術家 Simon Weckert 發現了 Google Map 的「漏洞」，即是 Google Map 僅是透過智能手機用戶的數量來判斷該路段的路況是否壅塞。為了讓人們注意到我們視為理所當然的方便服務並對之感恩，Simon Weckert 早先從朋友和購物商城中租借了共計 99 支智慧型手機，將它們全數放在一個紅色塑膠拖車並開啟 Google Map，隨著他緩慢地行走在街道上，Simon Weckert 成功地讓 Google Map 將該路段誤判為道路壅塞，然而事實上沒有人和一輛車子經過。

對於 Simon Weckert 這次的行為藝術，Google 表示：「Google Map 的路況資訊持續地透過各式各樣的來源更新，包括匿名的用戶資訊等等，我們認為這次的行為藝術相當有創意，也很感謝它讓我們能夠試著讓我們的軟體更完善。」隨後 Google 也補充表示，目前 Google Map 僅能夠區別車輛與機車，但還沒有辦法分別出與今回類似的狀況。

欣賞google嘅回應方式